<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Community on Aspec*German</title>
    <link>https://aspecgerman.de/community/</link>
    <description>Recent content in Community on Aspec*German</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language><atom:link href="https://aspecgerman.de/community/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diversität &amp; Kommunikation</title>
      <link>https://aspecgerman.de/community/diversitaet-kommunikation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aspecgerman.de/community/diversitaet-kommunikation/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;gender-nichtbinarität-kommunikation-von-pronomen&#34;&gt;Gender, Nichtbinarität, Kommunikation von Pronomen &lt;a href=&#34;#gender-nichtbinarit%c3%a4t-kommunikation-von-pronomen&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dieser Text wurde von einer Gruppe von trans*, nichtbinären, nicht cis
und wenigen cis Personen auf dem Server gemeinsam geschrieben. Wir
würden uns sehr freuen, wenn du dir die Zeit für ihn nimmst. &lt;strong&gt;Gender&lt;/strong&gt;
wird in der Gesellschaft leider noch häufig als &lt;strong&gt;binär&lt;/strong&gt; wahrgenommen
und definiert, &lt;strong&gt;was mit der Realität nicht übereinstimmt&lt;/strong&gt;. Die
Geschlechtsidentität geht, ähnlich wie sexuelle Orientierungen, in ihrer
Komplexität wesentlich darüber hinaus. Einige trans* Personen wurden
z.B. kurz nach ihrer Geburt anhand äußerer Merkmale einem binären
Geschlecht zugeordnet (z.B. männlich), haben jedoch in Wahrheit ein
anderes Geschlecht (z.B. weiblich).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andere Menschen haben Identitäten, die weder ausschließlich männlich
noch ausschließlich weiblich sind, z.B. non-binary, gender-queer,
neutrois, agender, demigirl, uvm. Wenn Leute sich mit einem dieser
Begriffe identifizieren, so ist dies &lt;strong&gt;keine&lt;/strong&gt; Einladung für
&lt;strong&gt;Grundsatzdiskussionen&lt;/strong&gt; – so wie es auch die Identifikation mit Labels
aus dem asexuellen oder aromantischen Spektrum nicht ist. Wer nach etwas
Recherche immer noch &lt;strong&gt;Fragen&lt;/strong&gt; hat, ist aber selbstverständlich
willkommen, diese &lt;strong&gt;in respektvoller Weise&lt;/strong&gt; zu &lt;strong&gt;stellen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diesem Server &lt;strong&gt;kommunizieren&lt;/strong&gt; viele Menschen ihr/ihre &lt;strong&gt;Pronomen&lt;/strong&gt;
offen. Dies hat den Vorteil, dass Pronomen nicht anhand des
Namens/Bildes/der Stimme geraten werden müssen, was ja auch weder
eindeutig möglich noch sinnvoll ist. Hierzu gibt es aktuell zwei
Möglichkeiten: 1) das/die Pronomen in Klammern hinter den eigenen
&lt;strong&gt;Namen&lt;/strong&gt; schreiben (also den Nickname für diesen Discord-Server ändern)
2) im Channel
&lt;a href=&#34;https://discord.com/channels/690184051939606582/953960956541673532&#34;&gt;#rollen-pronomen-gelbe &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
die eigenen Pronomen anklicken, sie werden dann automatisch in den
&lt;strong&gt;Rollen&lt;/strong&gt; ergänzt (Rollen gelten nur für diesen Server, sie werden
nicht in andere mitgenommen und nur dann angezeigt, wenn der Name
angeklickt wird). &lt;strong&gt;Alle&lt;/strong&gt; bei einer Person gelisteten &lt;strong&gt;Pronomen können
und sollen auch verwendet werden&lt;/strong&gt;. Sollte ihre Nutzung unklar sein,
sind auch hier respektvolle Nachfragen willkommen. Eine Übersicht mit
Textbeispielen für viele auf dem Server verwendeten Pronomen findest du
&lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/ressource/textbeispiele-pronomen/&#34;&gt;unter Textbeispiele Pronomen&lt;/a&gt;. Vielen Dank fürs
Durchlesen! &amp;#x1f60a;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;gendergerechte-und-genderneutrale-sprache&#34;&gt;Gendergerechte und genderneutrale Sprache &lt;a href=&#34;#gendergerechte-und-genderneutrale-sprache&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dieser Server ist ein fantastischer Ort, gendergerechte und -neutrale
Sprache zu verwenden und wir möchten euch alle ermuntern, dies zu tun.
Bei &lt;strong&gt;gendergerechter Sprache&lt;/strong&gt; geht es meistens darum, aktiv &lt;strong&gt;feminine
und maskuline Formen&lt;/strong&gt; zu nennen, und sich somit nicht auf ein
generisches Maskulin zu beschränken. Ein Beispiel dafür wäre &amp;ldquo;Liebe
Teilnehmerinnen und Teilnehmer!&amp;rdquo; &lt;strong&gt;Genderneutrale Sprache&lt;/strong&gt; meint,
&lt;strong&gt;alternative Formulierungen&lt;/strong&gt; zu finden, die &lt;strong&gt;für alle Gender gültig&lt;/strong&gt;
sind. Ein Beispiel dafür wäre &amp;ldquo;Liebe Teilis!&amp;rdquo;. Die Problematik mit
vielen &amp;ldquo;gendergerechten&amp;rdquo; Formulierungen ist, dass sie Binarität
implizieren, wie zum Beispiel &amp;ldquo;Sportler/innen&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Sportlerinnen und
Sportler&amp;rdquo; oder auch &amp;ldquo;SportlerInnen&amp;rdquo;. Dass hier nun weibliche und
männlich Formen genannt werden, macht nichtbinäre Menschen aktiv
unsichtbar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier sind einige inklusivere Möglichkeiten aufgelistet:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Gendergap&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Der Gendergap wie zum Beispiel in &amp;ldquo;Schüler_innen&amp;rdquo;
oder &amp;ldquo;Schüler*innen&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Schüler:innen&amp;rdquo;. Hier wird gleichzeitig mit
den explizit genannten weiblichen und männlichen Formen auch auf das
Spektrum der Gender aufmerksam gemacht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Endung -x oder -y oder -i&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: dies sind gender-unabhängige
Endungen, Beispiele &amp;ldquo;Paketzustellx&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Teilnehmi&amp;rdquo;. Sie weisen
darauf hin, dass das Gender der genannten Personengruppe keine
Relevanz für die eigentliche Aussage hat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Wildcard-Endung&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Zum Beispiel Schül*, oder Briefträg*. Das
Sternchen statt einer einzigen Endung meint, dass alle möglichen
Suffixe mitgemeint sind.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Partizipien&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: die Lehrenden, die Lernenden, die Helfenden etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Person, Mensch, Tätigkeit&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Zum Beispiel &amp;ldquo;der Mensch, der gerade
zu uns herüber gesehen hat&amp;rdquo;, &amp;ldquo;die Person, die vor uns in der Schlange
stand&amp;rdquo;, &amp;ldquo;lesende Personen&amp;rdquo; statt &amp;ldquo;Leser*innen&amp;rdquo;. Diese Formen
ermöglichen es ebenfalls, vollkommen inklusiv zu schreiben, indem
wirklich alle Personen, und nicht nur solche mit (bestimmten) Gendern
gemeint sind. Daneben setzen diese Formulierungen den Menschen als
Menschen selbst an die erste Stelle – ohne ihn über sein Gender zu
definieren.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wie kann ich auf Discord Sternchen und Unterstriche verwenden, ohne
dass der Text auf einmal kursiv wird? Setze einfach das Symbol &lt;code&gt;\&lt;/code&gt; vor
alle Sternchen bzw. Unterstriche (oder nutze den Doppelpunkt).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;neurodiversität-und-kommunikation&#34;&gt;Neurodiversität und Kommunikation &lt;a href=&#34;#neurodiversit%c3%a4t-und-kommunikation&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der folgende Text wurde von neurodivergenten und neurotypischen Menschen
unseres Servers gemeinsam geschrieben. &amp;#x1f338;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mehr als ein Viertel der Menschen auf dem asexuellen Spektrum
bezeichnet sich als neurodivergent&lt;/strong&gt; (Bauer et al., 2018) [für das
aromantische Spektrum haben wir noch keine Zahlen] und auch auf diesem
Server gibt es viele neurodivergente Menschen. Falls du selbst
neurodivergent bist: Du bist hier ganz sicher nicht die einzige Person.
&amp;#x1f33b; Wir möchten mit diesem Text gerne erklären, worum es sich
bei diesem Begriff handelt und Tipps zur Kommunikation zwischen
neurodivergenten und neurotypischen Menschen geben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neurodiversität bezeichnet eine grundsätzlich verschiedenartige
Funktionsweise des Gehirns, durch die menschliche Gemeinschaften
bereichert werden.&lt;/strong&gt; Der Begriff Neurodiversität wurde zunächst in der
Autismus-Community verwendet, um den Unterschied zu neurotypischen
Menschen (NTs, &amp;ldquo;Enten&amp;rdquo;) nicht in einer krankmachenden, sondern einer
positiven Weise zu beschreiben. Die Bedeutung hat sich seitdem deutlich
erweitert und der Begriff wird mittlerweile auch von Menschen mit
AD(H)S, Hochsensibilität und vielen anderen verwendet. Ein alternativer
Begriff ist auch &lt;strong&gt;Neuroqueerness&lt;/strong&gt;, der den Pride, der mit der
Identität einhergeht, deutlicher hervorhebt.
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/aspec-german/discord-emojis/main/neurodiversityloop.png&#34; alt=&#34;neurodiversityloop&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neurodiversität ist weder heilbar noch heilungsbedürftig; sie ist
Ausdruck gesunder Vielfalt&lt;/strong&gt; und wird oft als wichtiger Bestandteil der
eigenen Persönlichkeit wahrgenommen. Probleme entstehen dabei nicht
durch die Neurodiversität selbst, sondern durch Unflexibilität der
neurotypischen Umwelt. Vielleicht können die folgenden Empfehlungen, die
jetzt zunächst hauptsächlich von neurodiversen Menschen aus der
Autismus-Community kommen, zu einem verständnisvollen Miteinander
beitragen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Statt Inhalte &amp;ldquo;zwischen den Zeilen&amp;rdquo; oder als Subtexte zu verpacken,
drücke sie &lt;strong&gt;lieber in einem wertschätzenden, klaren Text&lt;/strong&gt; aus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Emojis sind häufig nicht dazu geeignet, klare Botschaften zu
übermitteln.&lt;/strong&gt; Auch unzusammenhängend gebrauchte Abkürzungen wie lol,
lmao, rofl etc. können manchmal eher Verwirrung stiften.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sprachliche Figuren&lt;/strong&gt; wie Metaphern, Sarkasmus und Ironie dürfen
&lt;strong&gt;zum besseren Verständnis gerne als solche gekennzeichnet&lt;/strong&gt; werden.
Hierzu haben wir einen von Server-User*innen selbst gestalteten
&amp;ldquo;Sarkasmus-Emoji&amp;rdquo; eingeführt:
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/aspec-german/discord-emojis/main/sarkasmus.png&#34; alt=&#34;sarkasmus&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gesellschaftliche Konventionen und Tabus werden von autistischen
Menschen oft nicht erkannt oder als willkürlich wahrgenommen. Hinweise
darauf und Erklärungen dürfen gerne &lt;strong&gt;in logischer, nicht in
dogmatischer Form&lt;/strong&gt; erfolgen und werden dann meist gerne angenommen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Gerne möchten wir dir hierzu noch den folgenden Gedanken mitgeben:
Neurodiversität ist von außen oft unsichtbar oder wird als Defekt, als
Schrulligkeit oder (absichtliches) Störverhalten missverstanden. Leider
legen Menschen noch viel zu oft ihre eigene Gedanken- und Gefühlswelt
als Schablone für alle anderen Personen an. Dies ignoriert die
menschliche Vielfalt. &lt;strong&gt;Bitte hinterfrage dich daher auf eventuelle
bewusste oder unbewusste Erwartungshaltungen.&lt;/strong&gt; Wir möchten damit
schließen, dass es überall neurodivergente Menschen gibt, nicht nur auf
diesem Server. Alles, was du in diesem Text gelesen hast, ist auch für
deinen Alltag im Real Life relevant. Weiterführende Links zum Thema
Neurodiversität findest du auch in
unseren &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/ressource/ressourcen/&#34;&gt;Ressourcen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;traumatisierung-und-traumafolgestörungen&#34;&gt;Traumatisierung und Traumafolgestörungen &lt;a href=&#34;#traumatisierung-und-traumafolgest%c3%b6rungen&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Auf unserem Server gibt es Nutzer*innen, die Traumatisierendes erlebt
haben, und Nutzer*innen, die zeitweise oder langfristig mit
Traumafolgestörungen leben. Dieser Text wurde von Nutzer*innen mit
persönlicher Expertise geschrieben.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;was-ist-ein-trauma-was-sind-mögliche-traumafolgen&#34;&gt;Was ist ein Trauma, was sind mögliche Traumafolgen? &lt;a href=&#34;#was-ist-ein-trauma-was-sind-m%c3%b6gliche-traumafolgen&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein Trauma ist eine&lt;/strong&gt; einmalige, wiederholte oder lang anhaltende
starke psychische Erschütterung, &lt;strong&gt;in der ein Mensch eine sehr große
Belastung, extremen Stress, Hilflosigkeit, Verzweiflung, und/oder
Entsetzen erlebt. Eine solche Überbelastung der Psyche kann viele
Folgen&lt;/strong&gt; haben: wiederholtes inneres Erleben des Traumas in Flashbacks
und/oder Alpträumen, Ängste, Depression, Gedächtnislücken,
Schlafstörungen, Schmerzen, Persönlichkeitsveränderungen und viele
weitere.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;was-ist-ein-trigger&#34;&gt;Was ist ein Trigger? &lt;a href=&#34;#was-ist-ein-trigger&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Trigger können bestimmte &lt;strong&gt;Themen, Bilder, Aussagen oder Interaktionen&lt;/strong&gt;
sein, die bei Menschen mit Traumafolgestörung intensive Reaktionen
auslösen, weil sie sie &lt;strong&gt;ins Traumaerleben zurückversetzen&lt;/strong&gt;. Das kann
für andere Menschen ohne Vorwissen zunächst irritierend sein, ergibt im
Bezug zum Trauma aber Sinn. So ein Wiedererleben eines Traumas kann das
Trauma verstärken. Es ist daher wichtig, dass wir sensibel miteinander
umgehen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;was-bedeutet-das-für-unseren-umgang-miteinander&#34;&gt;Was bedeutet das für unseren Umgang miteinander? &lt;a href=&#34;#was-bedeutet-das-f%c3%bcr-unseren-umgang-miteinander&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Grundsätzlich&lt;/strong&gt;: Du kennst die Erfahrungen vieler Menschen auf
diesem Server zunächst nicht. Menschen haben fast immer gute Gründe
für ihre Reaktionen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vermeidung von Triggern&lt;/strong&gt;: Respektiere die thematische Ausrichtung
der verschiedenen Channels und benutze für sensible Themen Content
Notes und die Spoilerfunktion oder Threads (Anleitung in
&lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/discord/discord-anleitungen/&#34;&gt;Discordanleitungen&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;No-Gos&lt;/strong&gt;: Sprich niemals jemandem ab, ein Trauma erlebt oder etwas
als traumatisierend erlebt zu haben. Setze niemanden unter Druck, dir
über eine eigene Traumaerfahrung zu berichten. Außerdem: Nutze den
Begriff &amp;ldquo;Trauma&amp;rdquo; bitte nicht für Banales, das mit Traumatisierung
nichts zu tun hat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Eigene Möglichkeiten&lt;/strong&gt;: Wenn dich Gespräche oder Inhalte triggern,
darfst du gerne direkt darauf aufmerksam machen. Die Menschen in
dieser Community werden dies respektieren und entsprechend handeln
(Themenwechsel, Hinzufügen von Content Warnings, Löschen eigener
Postings o.ä.). Du kannst dich außerdem jederzeit aus Unterhaltungen
herausnehmen. Du darfst gerne Feedback zu triggernden Diskussionen in
&lt;a href=&#34;https://discord.com/channels/690184051939606582/690895470897135636&#34;&gt;#feedback-fragen-mitmachen &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
schreiben (auch anonym möglich, s. &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/discord/discord-anleitungen/&#34;&gt;Discordanleitungen&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;viele-sein&#34;&gt;Viele Sein &lt;a href=&#34;#viele-sein&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Auf unserem Server gibt es Nutzer*innen, die sich in irgendeiner Form
als mehrere Personen erleben. Diesen Text haben mehrere dieser
Nutzer*innen probegelesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt Menschen, die &lt;strong&gt;verschiedene Ich-Zustände&lt;/strong&gt; erleben. Diese
können mehr oder weniger voneinander abgetrennt sein, das heißt, dass
Informationen zwischen diesen Ich-Zuständen nur teilweise ausgetauscht
werden. Das kann auch zum Erleben von &lt;strong&gt;völlig abgetrennten
Persönlichkeiten&lt;/strong&gt; führen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieses Phänomen heißt &amp;ldquo;Pluralität&amp;rdquo;. Wir nutzen auch den Begriff &amp;ldquo;Viele
Sein&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für diese abgetrennten Ich-Zustände gibt es je nach Erleben
verschiedenste Bezeichnungen, z.B. Fragment, Person, Innenperson,
Headmate, Anteil oder Zustand. Innenpersonen können unterschiedliche
Wahrnehmungsweisen, Ausdrucksweisen, Erinnerungen, Erfahrungen,
Haltungen, Alter, Geschlechtsidentitäten und Pronomen haben. Der Wechsel
zwischen ihnen wird als “Switch” bezeichnet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zusammenfassend für alle Ich-Zustände wird oft der Begriff &lt;strong&gt;&amp;ldquo;System&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;
verwendet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für einige Systeme ist die Bewältigung des Alltags eine große
Herausforderung. Sich als System zu erkennen zu geben, halten viele
Systeme für ein Sicherheitsrisiko.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;was-bedeutet-das-für-den-umgang-miteinander&#34;&gt;Was bedeutet das für den Umgang miteinander? &lt;a href=&#34;#was-bedeutet-das-f%c3%bcr-den-umgang-miteinander&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Viele Systeme erleben es als sehr schlimm, aufgefordert zu werden, zu
switchen. Bitte also auf keinen Fall tun, es sei denn, im
Privatgespräch, wenn eine explizite abweichende Absprache dazu besteht
und ihr euch gut kennt, sodass du sehr sicher sein kannst, dass das
gewollt ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auch das &lt;strong&gt;Fragen nach Systemstruktur kann als unangenehm empfunden
werden.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Frage nur, wenn es vorher abgesprochen wurde.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wer sich als Person bezeichnet, sollte als Person respektiert werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zweifele nicht an, ob ein System &amp;ldquo;echt&amp;rdquo; ist, auch wenn dir Aspekte
unverständlich erscheinen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teilweise können Zustände an fiktionalen Charakteren orientiert sein,
was zu Unverständnis führen kann. Akzeptiere die Person genauso, wie
du alle anderen Personen, mit denen du interagierst, akzeptierst.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn du mit einem System redest, kannst du entweder eine Person des
Systems ansprechen oder das gesamte System. Nicht alle Systeme wollen
gleich angesprochen werden und entsprechend möchten Systeme auch mit
verschiedenen Pronomen angesprochen werden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Wenn du nur mit einer Person aus dem System interagierst, hat diese
meist ihre eigenen Pronomen. Wenn du das ganze System ansprichst, können
sowohl Singular-Pronomen oder Plural-Pronomen gewünscht sein.
Singular-Pronomen für Gruppen werden im Deutschen beispielsweise auch
verwendet, wenn man über Gruppen von Personen redet, wie Vereine oder
Bands.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Präferenz für Pronomen ist sehr individuell, fragt im Zweifelsfall
nach. Eventuell hat der Discord-Account sich auch &lt;strong&gt;Pronomen-Rollen&lt;/strong&gt;
ausgewählt, dann haltet euch daran.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;die-dissoziative-identitätsstruktur&#34;&gt;Die Dissoziative Identitätsstruktur &lt;a href=&#34;#die-dissoziative-identit%c3%a4tsstruktur&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es gibt die Diagnose &amp;ldquo;Dissoziative Identitätsstörung&amp;rdquo; (&lt;strong&gt;DIS&lt;/strong&gt;), die bei
einigen Systemen diagnostiziert werden kann. Als Ursache für eine DIS
gelten &lt;strong&gt;schwere, langanhaltende traumatisierende Erfahrungen&lt;/strong&gt;. Als
Reaktion darauf, bzw. um sich selbst zu schützen, entstehen dann die
verschiedenen Personen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es ist so gut wie nie akzeptabel, nach traumatischen Erlebnissen zu
fragen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt auch Systeme, die diese auf keinen oder keinen bekannten
traumatischen Ursprung zurückführen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Okay oder sollen wir das ändern? (Insbesondere: Ist immer Trauma
die Grundlage für DIS? Gibt es DIS ohne Trauma, oder würde das dann
nicht so diagnostiziert?)&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;pluralkit&#34;&gt;PluralKit &lt;a href=&#34;#pluralkit&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Manchen ist es wichtig, dass die verschiedenen Personen mit eigenen
Nicknames Nachrichten schreiben können. Dies wird auf diesem Server
durch den &lt;strong&gt;Bot&lt;/strong&gt; PluralKit ermöglicht. Über PluralKit können
Nachrichten verschiedenen Innenpersonen zugeordnet werden, der Bot
postet die Nachricht dann unter dem Nickname der Innenperson. &lt;strong&gt;Aus
technischen Gründen wird neben dem Namen dann &amp;ldquo;Bot&amp;rdquo; angezeigt. Die
Nachricht kommt jedoch immer direkt vom User*innenaccount.&lt;/strong&gt; Die
Verwendung des Bots ist in pluralkits-park erklärt.&lt;strong&gt;Achtung: Sie ist
nicht anonym.&lt;/strong&gt; Wie wir festgestellt haben, zeigt PluralKit häufig nicht
das richtige Profil an, wenn auf den Namen geklickt wird. Was besser
funktioniert, ist, mit einem &amp;#x2753; auf die jeweilige Nachricht zu
reagieren. Dann schickt euch PluralKit eine PM, die den Namen des
Accounts und eine Liste seiner Rollen erhält.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;andere-nutzungsmöglichkeiten&#34;&gt;Andere Nutzungsmöglichkeiten &lt;a href=&#34;#andere-nutzungsm%c3%b6glichkeiten&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Der &lt;strong&gt;Nutzen&lt;/strong&gt; von PluralKit &lt;strong&gt;beschränkt sich nicht auf DIS&lt;/strong&gt;. Auch für
Menschen mit &lt;strong&gt;anderen Traumafolgestörungen&lt;/strong&gt;, für &lt;strong&gt;genderfluide und
andere nichtbinäre Menschen&lt;/strong&gt; und in vielen anderen Situationen kann
PluralKit hilfreich sein. Es ist nicht möglich, auf DIS rückzuschließen,
wenn jemensch PluralKit benutzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PluralKit ist &lt;strong&gt;nicht nur für Systeme&lt;/strong&gt; nützlich. Auch für
&lt;strong&gt;genderfluide und andere nichtbinäre&lt;/strong&gt; Menschen und in vielen anderen
Situationen kann PluralKit hilfreich sein. Es ist nicht möglich, auf
System-Dasein rückzuschließen, wenn jemensch PluralKit benutzt.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;alternativen&#34;&gt;Alternativen &lt;a href=&#34;#alternativen&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Möglich ist auch die Verwendung eines &amp;ldquo;+&amp;rdquo; nach Pronomen (ich+, du+, &amp;hellip;)
Manche treten auch lieber als ein Account mit einem Nickname auf. Es ist
auch möglich, manuell den Discord-User*innenname für den Server zu
ändern oder in den Beitrag zu schreiben, wer gerade vorne ist.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;was-bedeutet-das-für-den-umgang-miteinander-1&#34;&gt;Was bedeutet das für den Umgang miteinander? &lt;a href=&#34;#was-bedeutet-das-f%c3%bcr-den-umgang-miteinander-1&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es ist &lt;strong&gt;auf keinen Fall akzeptabel, Systeme zum Switchen
aufzufordern&lt;/strong&gt; oder zu drängen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Frage nicht nach traumatischen Erlebnissen oder der Systemstruktur.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wer sich als Person bezeichnet, sollte &lt;strong&gt;als Person respektiert&lt;/strong&gt;
werden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesprächsleitfaden</title>
      <link>https://aspecgerman.de/community/gespraechsleitfaden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aspecgerman.de/community/gespraechsleitfaden/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;das-miteinander&#34;&gt;Das Miteinander &lt;a href=&#34;#das-miteinander&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bitte wähle einen freundlichen, höflichen, achtsamen &lt;strong&gt;Umgangston&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In unseren Nachrichten achten wir immer darauf, dass wir andere
&lt;strong&gt;Menschen respektieren&lt;/strong&gt;. Das betrifft die Leute auf dem Server
genauso wie Menschen außerhalb. &lt;strong&gt;Pauschale und abwertende Aussagen&lt;/strong&gt;
über Menschen(gruppen) sind daher zu &lt;strong&gt;vermeiden&lt;/strong&gt;. Wir begegnen
anderen Menschen auf Augenhöhe unabhängig von Kultur, ethnischer
Geschichte, Religion, Alter, Bildungsgrad, körperlicher oder
psychischer Situation etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir pflegen eine “&lt;strong&gt;Fehlerkultur&lt;/strong&gt;”, die es Menschen ermöglicht, ohne
Hemmung zu lernen und sich in der Community zurechtzufinden. Damit ist
gemeint, dass nicht alle über jedes Thema Bescheid wissen können und
Beiträge dadurch manchmal verletzend sein können. Weise andere darauf
hin, &lt;strong&gt;bleibe bei Kritik&lt;/strong&gt; aber &lt;strong&gt;wertschätzend&lt;/strong&gt; und gehe dabei davon
aus, dass dies unabsichtlich geschieht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der ganze Server ist kein passender Ort für Streit um die Definition
queerer Label. Wir &lt;strong&gt;respektieren grundsätzlich die
Selbstbeschreibung&lt;/strong&gt; anderer Leute. Niemand kann und darf von außen
über die queeren Label und Identitäten einer anderen Person
entscheiden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es ist grundsätzlich &lt;strong&gt;nicht akzeptabel, &amp;ldquo;Ferndiagnosen&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; im Bezug
auf psychische oder körperliche Krankheiten sowie Neurodiversitäten
&lt;strong&gt;zu stellen&lt;/strong&gt; oder auch nur darüber zu spekulieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Umarmungen, Pings, Herzchen und Reaktionen&lt;/strong&gt; auf die Nachrichten
werden von manchen Mitgliedern abgelehnt. Dazu sind spezielle Rollen
(&lt;strong&gt;gelbe Rollen&lt;/strong&gt;) eingerichtet, die zu &lt;strong&gt;respektieren&lt;/strong&gt; sind (siehe
#discord-anleitungen). Ansonsten sind Pings an andere Menschen
grundsätzlich okay und der Standard auf dem Server.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Emojis&lt;/strong&gt; werden sehr häufig unterschiedlich gedeutet und &lt;strong&gt;sollten&lt;/strong&gt;
dementsprechend &lt;strong&gt;keine Nachrichten transportieren&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Leute blockieren&lt;/strong&gt; kann ein legitimes Mittel sein, wenn eine Person
Abstand braucht. Hier sollten aber ein paar Regeln beachtet werden:
nach Möglichkeit weise die blockierte Person sachlich darauf hin, dass
es passiert und warum es passiert. Redet mit CommCare darüber und seid
offen, den Konflikt zu lösen oder andere Wege zu finden.
Möglicherweise kann auch die Serverorga helfen. Blockieren sollte nur
&lt;strong&gt;als letztes Mittel&lt;/strong&gt; genutzt werden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;handhabung-von-diskussionen&#34;&gt;Handhabung von Diskussionen &lt;a href=&#34;#handhabung-von-diskussionen&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;pingt die Moderation&lt;/strong&gt; bei drohender Ausartung eines Gesprächs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;achtet auf &lt;strong&gt;Selbstreflektion&lt;/strong&gt;: Würde meine Nachricht einen Mehrwert
zur Diskussion bringen? Ist sie potenziell verletzend?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bittet darum, die Diskussion in einen &lt;strong&gt;Thread&lt;/strong&gt; zu verlegen, oder
&lt;strong&gt;verlasst die Diskussion&lt;/strong&gt; eigenständig (z.B. durch Stummschalten des
Channels), wenn ihr euch damit &lt;strong&gt;unwohl&lt;/strong&gt; fühlt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;achtet darauf zu &lt;strong&gt;spoilern&lt;/strong&gt;/&lt;strong&gt;threaden&lt;/strong&gt; wie weiter unten beschrieben&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;inklusivität&#34;&gt;Inklusivität &lt;a href=&#34;#inklusivit%c3%a4t&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unsere Community ist sehr divers. Bitte schreibt eure Texte so, dass sie
für alle User*innen zugänglich sind. Dazu gehört:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;gender&#34;&gt;Gender &lt;a href=&#34;#gender&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wir respektieren und nutzen die uns mitgeteilten &lt;strong&gt;Pronomen&lt;/strong&gt;, die an
den roten Pronomenrollen abzulesen sind&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genderneutrale Sprache&lt;/strong&gt; ist optimal. Da diese nicht mit allen
Wörtern möglich ist, verwendet das Team das Gendersternchen, zum
Beispiel, wenn wir von User*innen sprechen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mehr dazu auf &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/community/diversitaet-kommunikation/&#34;&gt;Diversität &amp;amp; Kommunikation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;niedrigschwellige-kommunikation&#34;&gt;Niedrigschwellige Kommunikation &lt;a href=&#34;#niedrigschwellige-kommunikation&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;nutze nach Möglichkeit kein &lt;strong&gt;Fachvokabular&lt;/strong&gt; und keine &lt;strong&gt;unbekannten
Abkürzungen&lt;/strong&gt; oder &lt;strong&gt;erkläre&lt;/strong&gt; sie noch im gleichen Posting&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wir haben ein &lt;strong&gt;Server-Glossar&lt;/strong&gt; mit den bekanntesten Wörtern aus dem
queeren Sprachgebrauch und der Internetkultur, z.B. aspec, enby oder
afk, diese müssen nicht ohne Nachfrage erklärt werden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;das Glossar findest du &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/community/glossar/&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;stimmungsindikatoren&#34;&gt;Stimmungsindikatoren &lt;a href=&#34;#stimmungsindikatoren&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;wir &lt;strong&gt;schreiben möglichst explizit&lt;/strong&gt; und vermitteln keine Inhalte
zwischen den Zeilen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stimmungsfarben&lt;/strong&gt; wie Sarkasmus und Ironie werden explizit mit
:sarkasmus: oder &amp;ldquo;/s&amp;rdquo; &lt;strong&gt;markiert&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mehr dazu auf &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/community/diversitaet-kommunikation/&#34;&gt;Diversität &amp;amp; Kommunikation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Auflistung von Stimmungsindikatoren findest du im
&lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/community/glossar/&#34;&gt;Glossar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;trigger-spoiler--threads&#34;&gt;Trigger, Spoiler &amp;amp; Threads &lt;a href=&#34;#trigger-spoiler--threads&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wir verstecken möglicherweise &lt;strong&gt;kritische Inhalte oder Links&lt;/strong&gt; mit
&lt;strong&gt;Spoilern&lt;/strong&gt; oder &lt;strong&gt;Threads&lt;/strong&gt; und geben dazu mit einer Content Note
(kurz CN) an, um welche Inhalte es sich handelt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn du gebeten wirst, deine Beiträge nachträglich zu spoilern und mit
Inhaltswarnungen zu versehen, sind &lt;strong&gt;Diskussionen unangebracht&lt;/strong&gt;.
Respektiere die Grenzen dieser Person und editiere deine Beiträge
bitte entsprechend.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inhalte, die gespoilert oder in Threads verpackt werden sollen, sind
Themen, die Menschen, insb. aspec und/oder queere Menschen, emotional
negativ mitreißen könnten. Folgendes sind Beispiele, aber keine
erschöpfende Liste:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Amisia, Queerfeindlichkeit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;*-ismen (Sexismus, Rassismus, Ageismus etc.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Depression, psychische Erkrankungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Psychotherapie, Therapieplatzsuche&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobbingerfahrungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dysphorie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gewalt jeder Art, auch der Begriff Vergewaltigung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tod/Sterben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kindesvernachlässigung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bevor du einen Text schreibst, &lt;strong&gt;überlege&lt;/strong&gt; bitte immer, ob das Senden
der &lt;strong&gt;Nachricht überhaupt nötig und passend ist&lt;/strong&gt;. Selbst versteckte
Texte können verstörend oder unangemessen für diesen Server sein, das
betrifft u. a. Detaildiskussionen über Medikamente und explizite
Beschreibungen aller Arten von: Gewalt, Sucht, suizidalen,
selbstverletzenden, selbstschädigenden und/oder essgestörten
Gedankengängen und/oder Verhalten. Wenn es euch so schlecht geht, dass
ihr darüber sprechen möchtet, verdient ihr umfassende Unterstützung
durch gut ausgebildete Menschen. Wir haben dazu eine Liste &lt;strong&gt;queerer
Beratungsstellen&lt;/strong&gt; in den &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/ressource/ressourcen/&#34;&gt;Ressourcen&lt;/a&gt; zusammengestellt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die einfache Erwähnung von diesen kritischen Themen kann hinter
Spoilern oder in Threads stattfinden, &lt;strong&gt;explizite Beschreibungen&lt;/strong&gt;
aber sind &lt;strong&gt;verboten&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wie sich Spoiler und Threads einrichten lassen, findest du in
&lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/discord/discord-anleitungen/&#34;&gt;Discordanleitungen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mehr zu dazu in &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/community/diversitaet-kommunikation/&#34;&gt;Diversität &amp;amp; Kommunikation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;sexualität--orientierungen&#34;&gt;Sexualität &amp;amp; Orientierungen &lt;a href=&#34;#sexualit%c3%a4t--orientierungen&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;das Aspec ist groß und entsprechend divers sind unsere Erfahrungen von
&lt;strong&gt;Sexualität, Romantik und Platonik&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;auf dem Server ist &lt;strong&gt;abfällige Sprache&lt;/strong&gt; über das Verhalten von
anderen Personen insbesondere in Bezug auf diese Aspekte
&lt;strong&gt;unerwünscht&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beispiele dazu sind
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;allonormative Aussagen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Shaming von Kinks, Allosexualität und sexuellen Aktivitäten (wie Masturbation oder One-night-stands)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;pluralität&#34;&gt;Pluralität &lt;a href=&#34;#pluralit%c3%a4t&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;der Server verfügt über den &lt;strong&gt;Bot PluralKit&lt;/strong&gt;, mit dem &lt;strong&gt;ein Account
als mehrere Personen&lt;/strong&gt; auftreten und Nachrichten schreiben kann. Das
ist hilfreich für z.B. Systeme (Menschen mit dissoziativer
Identitätsstruktur) oder genderfluide Menschen. Aus technischen
Gründen erscheint dann “Bot” neben dem Namen, die Nachrichten stammen
aber dennoch von echten Personen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mehr dazu in &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/community/diversitaet-kommunikation/&#34;&gt;Diversität &amp;amp; Kommunikation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;unterschiedliche-diskussionskulturen-der-kategorien&#34;&gt;Unterschiedliche Diskussionskulturen der Kategorien &lt;a href=&#34;#unterschiedliche-diskussionskulturen-der-kategorien&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;fabelwelten-kategorie&#34;&gt;Fabelwelten-Kategorie &lt;a href=&#34;#fabelwelten-kategorie&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;die Channel sind als dezidierte &lt;strong&gt;Safe Spaces&lt;/strong&gt; und für den Austausch
von Menschen ähnlicher Identitäten untereinander vorgesehen. Bitte
haltet hier eine &lt;strong&gt;unterstützende Atmosphäre&lt;/strong&gt; allzeit aufrecht und
tretet nur den Kanälen bei, mit denen ihr euch auch identifiziert oder
questioning seid.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;diskussionen-kategorie&#34;&gt;Diskussionen-Kategorie &lt;a href=&#34;#diskussionen-kategorie&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;diskutiert&lt;/strong&gt; hier, gerne auch &lt;strong&gt;kontrovers&lt;/strong&gt;, bitte aber mit der
Intention, etwas &lt;strong&gt;voneinander&lt;/strong&gt; zu &lt;strong&gt;lernen&lt;/strong&gt;, und nicht mit der
Absicht, die Diskussion zu dominieren oder persönliche Angriffe zu
starten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bringt euch gerne mit eurer Meinung ein, beachtet aber unsere
Leitlinien aus den obigen Absätzen &lt;a href=&#34;#das-miteinander&#34;&gt;Miteinander&lt;/a&gt;
und &lt;a href=&#34;#handhabung-von-diskussionen&#34;&gt;Handhabung von Diskussionen&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;über-18-bereich&#34;&gt;Über-18-Bereich &lt;a href=&#34;#%c3%bcber-18-bereich&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ü18-Themen sollen nur im ü18-Channel diskutiert werden. Das betrifft
&lt;strong&gt;explizite Beschreibungen von Sexualität und/oder BDSM&lt;/strong&gt;. Diese
&lt;strong&gt;dürfen außerhalb der ü18-Channel&lt;/strong&gt; auch in Spoilern &lt;strong&gt;nicht gepostet
werden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gleiches gilt für Links mit explizitem sexuellen oder BDSM-Content&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auch das &lt;strong&gt;Spielen oder Streamen von Computerspielen mit
Altersfreigabe ab 13&lt;/strong&gt; ist nur innerhalb des ü18-Bereichs in Ordnung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um &lt;strong&gt;Zugriff&lt;/strong&gt; auf die ü18-Channel zu erhalten, schreibe bitte eine
Nachricht in #verifikation-ü18. Infos zur Altersverifikation findest
du in #rollen-kanäle.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;sicherheit&#34;&gt;Sicherheit &lt;a href=&#34;#sicherheit&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;du solltest auf dem Server &lt;strong&gt;keine privaten Informationen&lt;/strong&gt; von dir
angeben wie etwa deinen vollständigen Namen, das genaue Geburtsdatum,
deine Adresse etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Glossar</title>
      <link>https://aspecgerman.de/community/glossar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aspecgerman.de/community/glossar/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Dieses Glossar soll die am häufigsten in unserem Server verwendeten
Abkürzungen und Begrifflichkeiten erklären. Generell gilt allerdings,
dass alle Leute sich um verständliche Sprache bemühen sollen und im
Zweifel Konzepte lieber kurz erklären/Abkürzungen ausschreiben sollten.
Die Verwendung von ungebräuchlichen Abkürzungen macht Texte schnell
weniger zugänglich, insbesondere für neue Menschen in der Community.
Begriffe können auch gezielt über die Suche gefunden werden. Diese wird
über die Tastenkombination &amp;ldquo;Strg&amp;rdquo; + &amp;ldquo;f&amp;rdquo; erreicht.&lt;/p&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;/gen, /hj, /j, /s, /srs&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Tone_indicator&#34;&gt;Tonindikatoren &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, die die Intention hinter Aussagen, Beiträgen oder
Fragen verdeutlichen sollen.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;/gen: genuine (dt.: echt(e)/aufrichtig(e) (Frage)) bzw. general
(dt.: generell gemeint ohne beispielsweise angreifende Intention)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;/j: joke (dt.: Witz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;/hj: half-joking (dt.: halber Witz beziehungsweise nur halb witzig gemeint)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;/s: sarcasm (dt.: Sarkasmus)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;/srs: serious (dt.: ernsthaft, ernst gemeint)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Noch viel mehr gibt es &lt;a href=&#34;https://toneindicators.carrd.co&#34;&gt;hier &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://sites.google.com/view/toneindicators/masterlist-alphabetical&#34;&gt;da &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://tonetags.carrd.co&#34;&gt;dort &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;+1&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;drückt Zustimmung aus; kann auch für eine weitere Person stehen&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;^&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;bezieht sich auf den Beitrag darüber (pfeilähnliches Symbol nach oben)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;afaik&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;as far as I know (dt.: so weit ich weiß)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;afk&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;away from keyboard (dt.: nicht an der Tastatur): Mit diesem Kürzel
wird die vorübergehende Abwesenheit vom Computer oder Handy mitgeteilt.
Meistens wird das Kürzel im Sprachchat genutzt (siehe VC).&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;a*spec, aspec&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;aplatonisches, aromantisches und asexuelles Spektrum, nach anderen
Definitionen ist auch agender oder Autismus mit eingeschlossen (bei
unserem Server Fokus auf den erstgenannten drei Aspekte)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;ace, acespec&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Ace ist eine aus dem Englischen stammende Bezeichnung für eine Person
auf dem asexuellen Spektrum oder eine sexuelle Orientierung. Während
&amp;ldquo;ace&amp;rdquo; früher aufgrund der phonetischen Ähnlichkeit zum Wortbeginn von
&amp;ldquo;asexual&amp;rdquo; als Abkürzung nur dieses Wortes galt, hat sich die Bedeutung
inzwischen gewandelt, der Begriff steht nun für alle Menschen mit einer
Identität im asexuellen Spektrum, also auch z.B. grau-asexuelle
Personen. Daher ist die Erweiterung mit &amp;ldquo;spec&amp;rdquo; für &amp;ldquo;Spektrum&amp;rdquo; im Sinne
von acespec inzwischen auch eher unüblich.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;agab, afab, amab&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;assigned gender at birth, assigned female at birth,
assigned male at birth, (dt.: das bei der Geburt zugewiesene Geschlecht,
bei der Geburt &amp;ldquo;weiblich&amp;rdquo; zugewiesen, bei der Geburt &amp;ldquo;männlich&amp;rdquo;
zugewiesen)&lt;br&gt;
Zuordnung eines Neugeborenen zu meist einem der binären Geschlechter
männlich/weiblich durch medizinisches Personal. Diese Einordnung stimmt
nicht immer mit der Geschlechtsidentität der Person überein.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;&lt;a href=&#34;http://aromantik.de&#34;&gt;AktivAro &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Deutschsprachige Website mit Informationen, Wissenswertes, Erfahrungen
und Geschichten rund um das aromantische Spektrum.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;&lt;a href=&#34;https://aktivista.net/&#34;&gt;AktivistA &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Deutschsprachiger Verein zur Sichtbarmachung des asexuellen Spektrums.
AktivistA ist auch der Name der jährlich vom
selben Verein veranstalteten Konferenz.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;&lt;a href=&#34;https://www.arocalypse.com/&#34;&gt;Arocalypse &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;internationales Forum für Aromantik und das aromantische Spektrum&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aromanticism.org/&#34;&gt;AUREA &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Aromantic-spectrum Union for Recognition, Education, and Advocacy,
(dt. Union des aromantischen Spektrum für Anerkennung, Aufklärung und
Interessenvertretung), internationale aromantische Organisation&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;&lt;a href=&#34;https://www.asexuality.org/&#34;&gt;AVEN &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Asexual Visibility and Education Network
(dt.: Netzwerk zur Sichtbarmachung von
und Aufklärung über Asexualität). AVEN wurde 2001 von David Jay in den
USA gegründet und arbeitet inzwischen international.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;allo, alloallo&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Allo ist die Abkürzung für allosexuell oder alloromantisch. Dies
bedeutet, dass eine Person sexuelle/romantische Anziehung verspürt oder
sich aus anderen Gründen als allosexuell/-romantisch bezeichnet.
Alloallo bezeichnet eine Person, welche sowohl alloromantisch als auch
allosexuell ist. Da der Begriff &amp;ldquo;allo&amp;rdquo; als solcher uneindeutig ist,
sollte stets spezifiziert werden, ob von alloallos, alloaros oder
alloaces die Rede ist.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;alloaro&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Die Abkürzung für allosexuell aromantisch. Bezeichnet eine Person, die
sexuelle Anziehung verspürt/sich selbst teils oder vollständig als
allosexuell sieht, und zugleich aromantisch oder auf dem aromantischen
Spektrum ist.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;apl, aplspec&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Apl ist die Abkürzung für aplatonisch und aplspec dementsprechend für
das aplatonische Spektrum. Aplatonisch beschreibt eine Person, die
keine/wenig platonische Anziehung und/oder Bedürfnisse verspürt,
Freundschaften mit anderen einzugehen. Das Wort wird auch von Personen
verwendet, die aufgrund ihrer Neurodiversität Schwierigkeiten haben,
engere Beziehungen mit anderen Menschen zu formen.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;aro, arospec&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Aro ist eine Kurzform für aromantisch. Arospec bezeichnet das
aromantische Spektrum oder eine Person auf diesem. Im Englischen wird
wegen der ähnlichen Aussprache von aro auch oft die Symbolik &amp;ldquo;arrow&amp;rdquo;
(Pfeil) verwendet.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;BIPOC&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Black, Indigenous, People of Color&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;BDSM&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Bondage &amp;amp; Discipline, Dominance &amp;amp; Submission, Sadism &amp;amp; Masochism,
(dt.: Fesseln &amp;amp; Disziplin, Dominanz &amp;amp; Submission, Sadismus &amp;amp;
Masochismus) ist ein Akronym für eine bestimmte Art von Intimität, die
häufig mit Kontrolle abgeben/übernehmen und Vertrauen sowie mit
speziellen persönlichen Vorlieben zu tun hat. BDSM muss nicht sexuell
sein und es gibt ace Personen, die nichtsexuelles oder auch sexuelles
BDSM praktizieren.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Crush&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: Schwarm) Typischerweise eine Person, zu der romantische (nach
manchen Definitionen auch sexuelle) Anziehung besteht.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;CSD (Christopher Street Day)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Demonstrations-, Informations- und Gemeinschaftsveranstaltung der
queeren Gemeinschaften. Finden in den meisten mittelgroßen bis großen
deutschen Städten einmal im Jahr statt. Im englischsprachigen Raum als
Pride bezeichnet.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;CN, TW, Content Note, Trigger Warning&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: Notiz zum Inhalt, Triggerwarnung): der folgende Text enthält
sensible Inhalte, CN bezeichnet eine allgemeine Notiz zum Inhalt. TW
bezieht sich speziell auf Trigger, Inhalte, die bei Menschen mit Trauma
Flashbacks auslösen können.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;demisexuell, -romantisch&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Demi als Vorsilbe für eine Orientierung bezieht sich in der am
häufigsten verwendeten Definition darauf, dass sexuelle bzw. romantische
Anziehung erst dann empfunden werden können, wenn eine emotional nahe
Bindung besteht.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;DM, PM, PN, Direct Message&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: Direktnachricht), Privat Message (dt.: Privatnachricht),
Privatnachricht: Nachricht, die nicht über Server oder Gruppen, sondern
direkt verschickt wird.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;DSM-V, &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Diagnostic_and_Statistical_Manual_of_Mental_Disorders&#34;&gt;Diagnostic and Statistical Manual of Mental Disorders V &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: diagnostischer und statistischer Leitfaden psychischer
Störungen, fünfte Version): Ein Manual, das alle bekannten psychischen
Krankheiten auflistet und kategorisiert.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;dt.&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Kurz für deutsch, auf deutsch&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;enby&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;siehe -&amp;gt; nichtbinär&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;engl.&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Englisch, auf englisch&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;GSRI&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;geschlechtliche, sexuelle und romantische Identitäten von Personen&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;GSM, GSRM&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Gender and Sexual Minorities, Gender, Sexual and Romantic Minorities,
(dt.: geschlechtliche und sexuelle Minderheiten bzw. geschlechtliche,
sexuelle und romantische Minderheiten). Eine Alternative zum Akronym
LGBTQIA+.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;grau, gray, grey-sexuell/-romantisch/-platonisch&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Die Vorsilbe “grau” vor der sexuellen, romantischen oder platonischen
Orientierung wird häufig verwendet, um ein Erleben zu beschreiben, das
z.B. weder komplett asexuell noch komplett allosexuell ist. Am Beispiel
der Grey-Asexualität: grey-asexuelle Personen können z.B. selten
sexuelle Anziehung erfahren, sexuelle Anziehung nur unter bestimmten
Bedingungen erfahren, sexuelle Anziehung nicht klar erkennen oder nicht
klar von anderen Anziehungen unterscheiden können, sexuelle Anziehung
nur sehr schwach erfahren, sexuelle Anziehung zwar erfahren, aber ihr
nicht nachgehen wollen o.ä..&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;HSP, Highly Sensitive Person&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: Hochsensible Person): Hochsensible Personen verarbeiten
sensorische Eindrücke anders. Hierbei kann es sich um Eindrücke aller
Art handeln, beispielsweise visuelle, akustische oder Geruchs-Reize.
Diese werden schon bei niedriger Intensität als stark wahrgenommen und
können meist nur schwer ausgeblendet werden. Dadurch werden hochsensible
Personen schnell mit Reizen überflutet und benötigen oftmals mehr Ruhe
und Räume, in denen sich die Eindrücke regulieren und/oder reduzieren
lassen. Hochsensible Menschen reagieren auf Ästhetik, Musik und andere
sensorische Reize teilweise auch schneller als andere Personen
emotional.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;imo, imho, in my (humble) opinion&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: nach meiner (bescheidenen) Meinung)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;&lt;a href=&#34;https://inspektren.eu&#34;&gt;InSpektren &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Der Podcast aus der deutschsprachigen A*spec-Community&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;IRL, in real life&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: im realen Leben): nicht online/virtuell, sondern
offline/physisch&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;jic, just in case&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: nur für den Fall)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;LGBTQIA+&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Die Buchstaben stehen für lesbian (lesbisch), gay (schwul), bi,
trans*, queer, inter* und ace/aro/agender und weitere, die durch das
Plus aufgezeigt werden.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;lol, laughing out loud&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: Lautes Lachen)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;mood&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: Stimmung/Laune): Ausdruck der Übereinstimmung mit etwas gerade
geschriebenem oder Reaktion auf ein Meme/Text. &amp;ldquo;Same&amp;rdquo; kann in dem
gleichen Kontext verwendet werden, ebenso &amp;#x1f4af; oder &amp;#x1f44d;.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;neurodivers (nd), neurotypisch (nt/ente)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Neurodivers und neurotypisch sind zusammenfassende Einteilungen für
die &amp;ldquo;Funktionsweise&amp;rdquo; von Gehirnen. Bei neurotypischen Personen
entspricht die &amp;ldquo;Funktionsweise&amp;rdquo; zu großen Teilen den gesellschaftlichen
Erwartungen und Standards. Neurodivers ist eine Person dann, wenn dies
nicht der Fall ist, die &amp;ldquo;Funktionsweise&amp;rdquo; also von den gesellschaftlichen
Erwartungen stark abweicht oder diesen nicht entspricht. Beispiele für
die Ursachen von Neurodiversität sind Autismus, AD(H)S (=
Aufmerksamikeits-Defizit-(Hyperaktivitäts-)Störung) und andere
chronische mentale Krankheiten, Störungen oder Konditionen.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;nichtbinär, nonbinär, non-binary, enby, nb, nonb&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Eine Bezeichnung für Personen, die sich außerhalb der binären
Geschlechter von Frauen und Männern einordnen. Enby ist dabei eine
Anlehung an die englische Aussprache der Buchstaben N B. NB steht auch
für &amp;ldquo;not black&amp;rdquo; - nicht Schwarz, daher sind die anderen Bezeichnungen
vorteilhafter.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;NSFW, SFW, Not Safe For Work, Safe For Work&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: nicht sicher auf der Arbeit, sicher auf der Arbeit): NSFW
bezeichnet Inhalte, die typischerweise aufgrund ihres anstößigen
Charakters nicht &amp;ldquo;bei der Arbeit&amp;rdquo; oder im öffentlichen Raum angesehen
werden können. Oft sind damit Darstellungen von Gewalt oder sexuellen
Interaktionen gemeint. SFW bezeichnet das Gegenteil. Die Wörter werden
meist synonym für &amp;ldquo;nicht jugendfrei&amp;rdquo; (NSFW) und &amp;ldquo;jugendfrei&amp;rdquo; (SFW)
verwendet.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;nvm, nevermind&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt, lose.: vergiss es): die Aufforderung an Zweite, einen eigenen
Gedanken nicht weiter zu betrachten&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;PM, PN&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;siehe -&amp;gt; DM&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Post, Posting&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;dt.: Nachricht in einem Chat&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Pride&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: Stolz): Bezeichnung für a) Christopher-Street-Days im
englischsprachigen Raum, b) Stolz und Vertrauen auf die eigene queere
Identität.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Queer&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;wird als Sammelbegriff für Identitäten genutzt, die nicht normativ im
Bereich der sexuellen oder romantischen Orientierung oder
geschlechtlicher Identität sind. Zusätzlich wird der Begriff Queer auch
als eigenes Label zur Identifikation genutzt.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;QPP, QPR, queerplatonic partner, queerplatonic relationship&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: queerplatonische:rPartner:in, Queerplatonische Beziehung): Eine
platonische Beziehung, die oft nicht den kulturellen Ansichten oder
Erwartungen an eine Beziehung oder Partner:innenschaft entspricht und
daher als queer angesehen wird. Jede Beziehung kann als queerplatonisch
bezeichnet werden, wenn dies von den Beteiligten so gesehen wird. Das Q
kann auch für &amp;ldquo;Quasi-&amp;rdquo; statt &amp;ldquo;Queer-&amp;rdquo; stehen, diese Terminologie wird
von manchen Leuten bevorzugt, die QPRs formen, ohne diese als &amp;ldquo;queer&amp;rdquo; zu
empfinden.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Ring, schwarzer&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Erkennungszeichen und Pride-Symbol von ace Personen. Der Ring wird
häufig am rechten Mittelfinger getragen.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Ring, weißer&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Erkennungszeichen und Pride-Symbol von aro und arospec Personen. Der
Ring wird häufig am linken Mittelfinger getragen.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;SAM, Split Attraction Model&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: Modell der geteilten Anziehung): Das SAM besagt, dass
verschieden Arten von Anziehung gegenüber unterschiedlichen
Personengruppen auftreten können. Beispielsweise kann romantische
Anziehung zu Personen des selben Geschlechts und sexuelle Anziehung zu
Personen eines anderen Geschlechts auftreten.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;same&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: selbe/gleich): siehe -&amp;gt; mood&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Sex-Favorable, Sex-Indifferent, Sex-Averse/Sex-Repulsed&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt. Sex-gefällig, Sex-gleichgültig, Sex-unwillig/abgestoßen):
Persönliche Einstellung zur Kompromissbereitschaft über sexuellen
Handlungen mit einer anderen Person. Diese kann eine positive
Bereitschaft beispielsweise auf körperlichem oder emotionalen Weg sein,
neutrale Bereitschaft bei gelegentlichem Kompromiss ohne viele negative
oder postive Gefühle und keinem Bedrängnis oder keine Bereitschaft in
Zusammenhang mit bedrängenden, tiefsitzenden Reaktionen. Die Begriffe
können auch auf andere Orientierungen angewendet werden.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Sex-Positiv, Sex-Neutral, Sex-Negativ&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Einstellung gegenüber Sex auf kultureller oder gesellschaftlicher
Ebene, unter anderem eine postive Schilderung von Sexualität und der
damit verbundenen Lebenweisen, neutrale Schilderung mit grundlegender
sexueller Aufklärung bzw. keine sexuellen Diskussionen im nicht privaten
Umfeld. Die Begriffe können auch auf andere Orientierungen angewendet
werden.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;SO, significant other&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt: wichtige andere Person): Mögliche Bezeichnung für
Beziehungspersonen/ Partner:innen, der Begriff impliziert nicht per se
einen sexuellen oder romantischen Charakter der Beziehung&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;SFW&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;siehe -&amp;gt; NSFW&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;spoons&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: Löffel): bezieht sich auf die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Spoon_theory&#34;&gt;Spoon theory &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.
Damit ist gemeint, dass
eine Person nur eine begrenzte Menge an Energie (Löffel) pro Tag hat und
für manche Sachen dann keine Energie (Löffel/spoons) mehr übrig ist
(sind).&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;squish&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Ein aromantischer crush (siehe -&amp;gt; crush), also eine Person, der
gegenüber eine nicht-romantische Anziehung besteht, beispielsweise
platonische Anziehung.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;tbh&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;to be honest, (dt.: um ehrlich zu sein)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;uezs&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;um ehrlich zu sein&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;umbrella term&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: Überbegriff, Sammelbegriff)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;sry&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;sorry (dt.: entschuldigung)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;thx&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;thanks (dt.: danke)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;TSG&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gesetze-im-internet.de/tsg/&#34;&gt;Transsexuellengesetz &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;TW&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;siehe -&amp;gt; CN&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;VC, Voice Chat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(dt.: Sprachchat): Sprachkanal auf einem Discord-Server&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vlt, vllt&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;vielleicht&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunikationsgrundsätze zur Vermeidung von Konflikten</title>
      <link>https://aspecgerman.de/community/kommunikationsgrundsaetze/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aspecgerman.de/community/kommunikationsgrundsaetze/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Liebe Community,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in letzter Zeit ist uns aufgefallen, dass es öfter zu Missverständnissen
kam. Die Community-Care hat sich darüber Gedanken gemacht:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Leider wird oftmals erst geschrieben und danach darüber
nachgedacht.&lt;/strong&gt;
Wenn das Gemüt aufgeheizt ist, ist das eine sehr &lt;em&gt;nachvollziehbare
Reaktion. Wir können ihr aber mit kleinen Tricks vorbeugen und dadurch
Konflikte vermeiden.&lt;/em&gt; Beispielsweise können wir uns in
Konfliktsituationen kurz zurückziehen, tief durchatmen und in Ruhe
noch einmal über das Geschriebene schauen. So lassen sich schlechte
Laune und unangenehme Gespräche gut vermeiden. &lt;em&gt;Manchmal hilft es
auch, die Diskussion ganz zu verlassen und am nächsten Tag darauf
zurückzukommen.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Viele Konflikte basierten auf Missverständnissen&lt;/strong&gt;
Missverständnisse sind ein großes Problem bei &lt;em&gt;Kommunikation&lt;/em&gt;. Leider
können diese oft zu heftigen Diskussionen führen. Wenn ihr merkt, dass
die andere Person gerade überhaupt nicht versteht, was ihr dieser
sagen wollt, oder dass ihr vielleicht gerade nichts versteht,
&lt;em&gt;reflektiert noch einmal die Diskussion. Redet ihr aneinander vorbei?
Sind Aussagen mehrdeutig? Oft hilft auch hier eine Pause, um zur Ruhe
zu kommen.&lt;/em&gt; Mit einem beruhigten Gemüt sind Missverständnisse deutlich
einfacher zu sehen als mit einem aufgeheizten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Oftmals fühlten sich die Beteiligten bei Konflikten persönlich
angegriffen&lt;/strong&gt;
Es kommt oft vor, dass in Konflikte zu viel rein interpretiert wird.
&lt;em&gt;Wenn möglich, fragt direkt danach: Oft stellt es sich als
Missverständnis heraus. Achtet darauf, Ich-Aussagen und offene Fragen
zu formulieren wie &amp;ldquo;Ich habe X gerade auf mich bezogen und empfand es
als verletzend. Kannst du noch einmal erklären, wie das gemeint war?&amp;rdquo;&lt;/em&gt;
Es kann auch hilfreich sein, euch erst einmal zurückzunehmen, wenn ihr
euch angegriffen fühlt. &lt;em&gt;Kommt zur Ruhe, bevor ihr euch die Texte noch
einmal durchlest. Wie bei anderen Missverständnissen lässt sich so der
Text aus einem anderen Blickwinkel betrachten, sodass vorherige
&amp;ldquo;Angriffe&amp;rdquo; dann als gewöhnliche Aussagen wahrgenommen werden.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Es werden Aussagen getroffen, bei denen Wissen von der anderen
Person verlangt wird, dass diese nicht besitzt&lt;/strong&gt;
&lt;em&gt;Ähnlich wie das Problem mit Missverständnissen:&lt;/em&gt; Es kommt vor, dass
Aussagen getroffen werden, bei denen ihr ein gewisses Grundwissen bei
eurem Gegenüber &lt;em&gt;voraussetzt&lt;/em&gt;. Aber vielleicht hat diese Person dieses
Vorwissen nicht. Überlegt kurz, ob die Person euch gegenüber wirklich
verstehen kann, was ihr ihr sagen wollt. &lt;em&gt;Unsere Community ist sehr
divers und hat unterschiedliche Wissenshintergründe.&lt;/em&gt; Schreibt gerne
etwas mehr als zu wenig. Lieber hat eine Person eine Info zweimal als
gar nicht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Auf einem Server dieser Größe ist es nicht möglich, auf jede
einzelne Person Rücksicht zu nehmen&lt;/strong&gt;
Dieser Server ist mittlerweile sehr groß geworden. Da ist es logisch,
dass wir es nicht jedem Menschen hier recht machen können. Das ist
natürlich sehr schade, aber leider nicht zu vermeiden. Dieser Server
steht für kommunikatives Miteinander und gleichzeitig für eine queere
Sicherheit. Das sind zwei &lt;em&gt;zum Teil gegensätzliche&lt;/em&gt; Aspekte. &lt;em&gt;Wir
haben unterschiedliche Meinungen, auch zu queeren Themen. Außerdem
können wir bei Neulingen können wir nicht so viel Wissen und queere
Sensibilität voraussetzen, dabei braucht es gerade das für einen
diversen safe space. In gewisser Hinsicht ist der ganze Server ein
safe space, für andere Aspekte nur ein Teil des Servers.&lt;/em&gt; Das ist auch
der Grund, weshalb wir hier Triggerwarnungen aussprechen und die
Fabelwelten haben. &lt;em&gt;Gib dir Mühe, ruhig auf Menschen zuzugehen und
wenn du das Gefühl hast, dass andere Menschen anderer Meinung sind als
du, oder sie &amp;ldquo;unsensibel&amp;rdquo; rüberkommen, bleib ruhig und frag nach,
weshalb die andere Person das macht.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir haben ein Beispielszenario für euch aufgeführt:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei einem Gespräch kann es vorkommen, dass die andere Person dich nicht
versteht. Vielleicht hat sie einen vorherigen Satz falsch verstanden,
ihr fehlt eine Information oder hat einen völligen anderen Blickwinkel.
In diesem Fall kann es helfen, das Ganze noch einmal von vorne zu
erklären. Vielleicht etwas ausführlicher und Schritt für Schritt, sodass
die andere Person dir folgen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beispiel:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;„Ich glaube, dass wir aneinander vorbeireden. Lass uns noch einmal am Anfang beginnen.“&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bei einem Streit kann es gut sein, sich erst einmal zurückzuziehen und
zur Ruhe zu kommen. Danach können viele Situationen weitaus weniger
schlimm erscheinen. Wir haben euch hier ein paar
Kommunikationsgrundsätze zusammengefasst, die dabei helfen können.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wenn du merkst, dass es zu aufreibend wirst, zieh dich aus der
Situation zurück&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reagiere dich ab, indem du etwas anderes tust&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dabei kann es beispielsweise helfen, den &lt;em&gt;Kanal&lt;/em&gt; mit der aufreibenden
Situation stumm zuschalten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn du dich beruhigt hast und dich bereit fühlst, lies den Text noch
einmal von Anfang an und betrachte ihn &lt;em&gt;möglichst&lt;/em&gt; neutral&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sollte sich nichts geändert haben, kann es sinnvoll sein, der Person
ruhig und sachlich in Ich-Sätzen &lt;em&gt;deine Perspektive&lt;/em&gt; zu erklären&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du kannst dich auch gerne an die Community-Care wenden. Wir helfen dir
gern beim Klären dieses Konfliktes oder auch bei anderen Problemen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Serverinfos</title>
      <link>https://aspecgerman.de/community/serverinfos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aspecgerman.de/community/serverinfos/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;unsere-website&#34;&gt;Unsere Website &lt;a href=&#34;#unsere-website&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unser Server hat eine Website (diese hier &amp;#x1f609;)! Wenn ihr uns
verlinken möchtet, tut das gerne mit &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/&#34;&gt;https://aspecgerman.de/ &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;einladungslink&#34;&gt;Einladungslink &lt;a href=&#34;#einladungslink&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zielgruppe: Wärmstens willkommen sind Menschen der &lt;strong&gt;Ace-, Aro- und
Apl-Spektren&lt;/strong&gt; sowie Menschen, die gerade im &lt;strong&gt;questioning&lt;/strong&gt; nach ihrer
Asexualität oder Aromantik sind, und alle, die sich mit uns
als &lt;strong&gt;Allies&lt;/strong&gt; verbunden fühlen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plattformen:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ja: persönliche Weitergabe, geschlossene Gruppen (Whatsapp, Discord,
etc), öffentliche Blogs/Websites mit ace-freudlicher
Leser*innenschaft.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eher nicht: stark frequentierte Internetseiten mit gemischter
Leser*innenschaft, Youtube, Reddit, Facebook, Twitter, andere Social
Media.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte gebt den &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/&#34;&gt;Link zu unserer &lt;strong&gt;Internetseite&lt;/strong&gt; &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
weiter, von dieser geht es dann weiter zum Server.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bewerbung-anderer-server&#34;&gt;Bewerbung anderer Server &lt;a href=&#34;#bewerbung-anderer-server&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Links zu aspec und anderen queeren Servern nehmen wir sehr gerne in
die &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/ressource/ressourcen/&#34;&gt;Ressourcen&lt;/a&gt; mit auf (postet sie dazu bitte in
&lt;a href=&#34;https://discord.com/channels/690184051939606582/713317689048825906&#34;&gt;#ressourcen-input &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Links zu andersthematischen Servern werden nicht in die &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/ressource/ressourcen/&#34;&gt;Ressourcen&lt;/a&gt;
aufgenommen, postet sie bitte einfach in andere, nach Möglichkeit
thematisch passende Kanäle.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;team&#34;&gt;Team &lt;a href=&#34;#team&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Das Team &lt;strong&gt;moderiert&lt;/strong&gt; die Kanäle, &lt;strong&gt;entwickelt&lt;/strong&gt; den Server weiter
und hält unseren Server in &lt;strong&gt;Vernetzung&lt;/strong&gt; zu regionalen aspec
Communities, anderen aspec Online-Communities, andersthematischen
queeren Communities und deutschsprachigem wie internationalem aro und
ace Aktivismus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Team möchte möglichst &lt;strong&gt;wenig Hierarchien&lt;/strong&gt; aufbauen, und wir
möchten euch gerne alle am Server beteiligen. Nutzt dafür gerne den
Kanal &lt;a href=&#34;https://discord.com/channels/690184051939606582/690895470897135636&#34;&gt;#feedback-fragen-mitmachen &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alle Teamrollen dürfen jederzeit&lt;/strong&gt; aus den Kanälen heraus
&lt;strong&gt;angepingt werden.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lasst uns bitte unsere Arbeit selbst machen. Wenn ihr während einer
Diskussion feststellt, dass sie thematisch besser in einen anderen
Kanal passt, lagert sie gerne selbst um. Aber &lt;strong&gt;bitte greift nicht&lt;/strong&gt;
von außen &lt;strong&gt;moderierend in Diskussionen ein&lt;/strong&gt;, an denen ihr nicht auch
selbst beteiligt seid.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schaut in die gepinnten Posts in
&lt;a href=&#34;https://discord.com/channels/690184051939606582/710565295793897532&#34;&gt;#vorstellungsrunde &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, um mehr über uns persönlich
zu erfahren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir sind gerne für euch da! &amp;#x1f604;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;struktur-des-serverteams&#34;&gt;Struktur des Serverteams &lt;a href=&#34;#struktur-des-serverteams&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;technik&#34;&gt;Technik &lt;a href=&#34;#technik&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zuständig für die &lt;strong&gt;Funktionalität&lt;/strong&gt; und die technischen Aspekte dieser
&lt;strong&gt;Website&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aufgaben:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;konfiguriert den Server&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;verwaltet Bots &amp;amp; Emojis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wartet die Website&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kompetenzen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verwaltung von Server, Kanälen, Rollen, Emojis, Nachrichten, Threads
etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beratung der Serverorga zu technischer Umsetzbarkeit von
Serverentwicklungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;technische Umsetzung von Serverorga-Entscheidungen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitglieder:&lt;/strong&gt; Lumaraf, Vox, yana&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;community-care&#34;&gt;Community Care &lt;a href=&#34;#community-care&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zuständig für das &lt;strong&gt;Wohlergehen&lt;/strong&gt; der Menschen auf dem Server:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aufgaben:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;schlichtet nach Konfliktsituationen in Kanälen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kümmert sich um User*innen, wenn es ihnen nicht gut zu gehen scheint&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;führt vertrauliche Gespräche per DMs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kompetenzen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;keine besonderen technischen Berechtigungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beratung der Serverorga bei Entscheidungen, die die Atmosphäre des
Servers beeinflussen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitglieder:&lt;/strong&gt; charly, Fae, Gregor Jungheim, LoucaLu, Schleicher&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;moderation&#34;&gt;Moderation &lt;a href=&#34;#moderation&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zuständig für die &lt;strong&gt;Einhaltung der Serverregeln&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aufgaben:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;greift deeskalierend in Diskussionen ein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sucht bei Regelverstößen den Kontakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;spricht Sanktionen aus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moderiert Gespräche&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aufarbeitung und Einordnung von Diskussionen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kompetenzen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;eigenverantwortliche Interpretation der Serverregeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entscheidung über Reaktionen &amp;amp; Sanktionen bei Regelverstößen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verschieben und Stummschalten von Mitgliedern in Sprachkanälen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nutzung von Slowmode&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kicken, Bannen und Timeout von Mitgliedern&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitglieder:&lt;/strong&gt; Daniel, Jules, Metallist, Nia, nouki, Rev&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;serverorga&#34;&gt;Serverorga &lt;a href=&#34;#serverorga&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zuständig für &lt;strong&gt;Repräsentation des Servers&lt;/strong&gt; nach innen und außen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aufgaben:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;plant langfristige Entwicklung des Servers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kümmert sich um die Kanalstruktur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;legt Serverregeln fest&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;schreibt Ankündigungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kümmert sich um E-Mail-Verkehr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ist zuständig für diese Website, Infotexte, Kanalbeschreibungen,
angepinnte Nachrichten etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kompetenzen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verwaltung von Nachrichten &amp;amp; Threads&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Änderung von Kanalbeschreibungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entscheidungsgewalt über Serverregeln und Serverstruktur&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitglieder:&lt;/strong&gt; Ash, Jairva, Lotte, Nath, rewq_z13&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;regio&#34;&gt;Regio &lt;a href=&#34;#regio&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zuständig für &lt;strong&gt;Regionale Communities&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aufgaben:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ist mit fast allen aspec Orgapersonen und Aktivist*innen im
deutschsprachigen Raum vernetzt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;stellt Regio-Gruppen Austausch- und Organisationsräume zur Verfügung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etabliert für Serveruser*innen direkten Zugang zu passenden
Regio-Treffen, sofern vorhanden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;setzt für Regio benötigte technische Änderungen selbstständig um&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitglieder:&lt;/strong&gt; Johanna, Soph&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;projekte-events--social-media-pes&#34;&gt;Projekte, Events &amp;amp; Social Media (PES) &lt;a href=&#34;#projekte-events--social-media-pes&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zuständig für &lt;strong&gt;Projekte, Events und Social Media&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aufgaben:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;organisiert Events auf dem Server (bspw. zur Ace Week, zur Aro Week,
zum International Asexuality Day)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;produziert Inhalte über aspec Themen für Social Media&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;verwaltet die Social Media Präsenz des Servers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;organisiert regelmäßige Communitytreffen auf dem Server&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ist mit fast allen aspec Aktivist*innen im deutschsprachigen Raum
vernetzt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;stellt Projekten Austausch- und Organisationsräume zur Verfügung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;unterstützt neue Projekte und Initiativen auf dem Server, u.a. ist so
der &lt;a href=&#34;https://inspektren.eu&#34;&gt;Podcast Inspektren &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; entstanden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;setzt für Projekte und Events benötigte technische Änderungen
selbstständig um&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kompetenzen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verwaltung von thematisch relevanten Kanälen, Rollen, Nachrichten und
Threads&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verschieben und Stummschalten von Mitgliedern in Sprachkanälen bei
Events&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitglieder:&lt;/strong&gt; Frederik, Kwantum, Long John Silvester, Rrhiza, Soph&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;teamkoordination&#34;&gt;Teamkoordination &lt;a href=&#34;#teamkoordination&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zuständig für die interne Koordination unseres Serverteams.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aufgaben:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Organisation unserer Teamtreffen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;HR&amp;rdquo; für unsere Teammitglieder (z.B. für Rekrutierung und Ausstiege)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;auf eine für alle passende Verteilung des Team-Workloads achten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organisation der Nextcloud unseres Teams&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kompetenzen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berechtigungen für unsere Bots &amp;ldquo;Sesh&amp;rdquo; und &amp;ldquo;MessageManager&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitglieder:&lt;/strong&gt; Johanna, Kormoran, Rrhiza, Schleicher, Soph&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;teamassistenz&#34;&gt;Teamassistenz &lt;a href=&#34;#teamassistenz&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zuständig für eine fachliche Unterstützung und Beratung von Moderation
und Serverorga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aufgaben:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;bringt Kompetenz zu sensiblen und wichtigen Themen ins Team ein (z.B.
Transfeindlichkeit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bespricht mit dem Moderationsteam bei Bedarf relevante Diskussionen
nach&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;berät bei Bedarf der Serverorga diese bei sensiblen Entscheidungen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitglieder:&lt;/strong&gt; Ethan, Kira, Kormoran&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kommunikation&#34;&gt;Kommunikation &lt;a href=&#34;#kommunikation&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jedes der Teamteile erreicht ihr über den &lt;strong&gt;Kanal&lt;/strong&gt;
&lt;a href=&#34;https://discord.com/channels/690184051939606582/690895470897135636&#34;&gt;#feedback-fragen-mitmachen &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. Kontakt
durch diesen Channel führt in der Regel auch zur
schnellsten Bearbeitung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anonymes Feedback an alle Teamteile gleichzeitig könnt ihr gerne per
Voltaire schicken (s. &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/discord/discord-anleitungen/&#34;&gt;Discord-Anleitungen&lt;/a&gt; für eine
genaue Anleitung).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;An alle Teammitglieder, die keine no-DMs oder DMs-erst-fragen-Rolle
haben, könnt ihr auch &lt;strong&gt;DMs&lt;/strong&gt; schicken. Zur schnelleren Bearbeitung
ist es sinnvoll Teamleute zu bevorzugen, die gerade online sind.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die &lt;strong&gt;Community-Care&lt;/strong&gt; erreicht ihr außerdem per anonymer Nachricht
mit &lt;strong&gt;Voltaire&lt;/strong&gt; (s. &lt;a href=&#34;https://aspecgerman.de/discord/discord-anleitungen/&#34;&gt;Discord-Anleitungen&lt;/a&gt;. Diese
Nachrichten landen in einem Kanal, den nur die Community-Care
einsieht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn es um &lt;strong&gt;Events&lt;/strong&gt; geht, passt Feedback an &lt;strong&gt;RPE&lt;/strong&gt; dazu am besten
im &lt;strong&gt;Kanal&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://discord.com/channels/690184051939606582/948647544018321419&#34;&gt;Event-Ideen-Fragen &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;weitere-rollen-außerhalb-des-teams&#34;&gt;Weitere Rollen außerhalb des Teams &lt;a href=&#34;#weitere-rollen-au%c3%9ferhalb-des-teams&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;kanalmoderation-und-buchclub-orga&#34;&gt;Kanalmoderation und Buchclub-Orga &lt;a href=&#34;#kanalmoderation-und-buchclub-orga&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Beschränkt sich auf einzelne Kanäle auf diesem Server:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fabelwelten, die aufgrund der eigenen Identifikation von der
Moderation nicht abgedeckt werden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organisation der regelmäßigen Treffen und der Bücherauswahl des
Buchclubs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;orga&#34;&gt;Orga &lt;a href=&#34;#orga&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Macht Aspec-Aktivismus:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;organisiert Stammtische und Treffen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;organisiert aktivistische Aktionen wie Infostände&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ist regionale Ansprechperson für Interviewanfragen etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Wer dazukommen möchten, schreibt gerne in
&lt;a href=&#34;https://discord.com/channels/690184051939606582/690895470897135636&#34;&gt;#feedback-fragen-mitmachen &lt;i class=&#39;fa-solid fa-up-right-from-square fa-sm&#39;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;admins&#34;&gt;Admins &lt;a href=&#34;#admins&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die Rolle des Admins hat (abgesehen vom Serverowner) die meisten
Berechtigungen auf einem Discord-Server, dies betrifft u.a. die
Verwaltung aller Rollen. Damit immer alles reibungslos laufen kann, auch
wenn ein Admin mal ausfallen sollte, haben wir diese Rolle auf mehrere
Schultern verteilt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Admins auf dem Server sind aktuell: Finn Aylar, Vox, yana, yoshi&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;deeskalierende-mittel-der-moderation&#34;&gt;Deeskalierende Mittel der Moderation &lt;a href=&#34;#deeskalierende-mittel-der-moderation&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Moderation greift auf unterschiedliche Mittel zurück. Diese sind im
Folgendem aufgeführt. Dabei ist die hier aufgeführte Reihenfolge
unabhängig von der Anwendung.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wir verweisen auf &lt;strong&gt;passende Kanäle&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Content Notes&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei unangemessenen Nachrichten bitten wir um &lt;strong&gt;Korrekturen und
Entschuldigungen&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei kritischen Situationen oder regelmäßig auftretendem und
unangemessenem Umgang schreiben wir &lt;strong&gt;Statements&lt;/strong&gt;, in welchen
kritische Punkte zur Reflektion wiederholt und gegebenenfalls bewertet
werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei emotionalen Themen suchen wir das &lt;strong&gt;direkte Gespräch&lt;/strong&gt; mit
beteiligten Personen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In schwerwiegenden Fällen &lt;strong&gt;schalten&lt;/strong&gt; wir beteiligte Personen
&lt;strong&gt;stumm&lt;/strong&gt;, bis wir als Team mit diesen im Gespräch einen Konsens
gefunden haben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In besonderen Fällen &lt;strong&gt;löschen&lt;/strong&gt; wir Nachrichten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Diese Mittel werden je nach Ermessen der Moderation angewandt.&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>